{
    "game1": {
        "Звуки":[
            {"questionText":"Почему новорожденным младенцам очень нравится тиканье часов?", "answer":"Звук серцебиения матери"},
            {"questionText":"В 1977 году в связи с выходом фильма 'Звездные войны', американские кинотеатры в массовом порядке были оснащены этой системой воспроизведения звука", "answer":"Dolby"},
            {"questionText":"Они написали ему: Струн вещих пламенные звуки /До слуха нашего дошли / К мечам рванулись наши руки / Но лишь оковы обрели", "answer":"декабристы пушкину"},
            {"questionText":"В СССР впервые этого достиг в конце 1948 года молодой летчик-испытатель Соколовский на экспериментальном истребителе Ла-176.", "answer":"Скорости звука"},
            {"questionText":"Этот народ в древности считал, что согласные звуки — это нечто земное, то, к чему человеку позволено прикоснуться рукой, записать, а вот гласные — звуки божественные, принадлежащие небесам.", "answer":"Иудеи"}
        ],
        "Минус":[
            {"questionText":"Она спела про минус 140 и вечное лето", "answer":"Земфира"},
            {"questionText":"'Я беспороден — это минус'. А в чем же тогда плюс?'", "answer":"но благороден - это плюс"},
            {"questionText":"Как еще называют -273 градуса по цельсию", "answer":"Абсолютный ноль"},
            {"questionText":"Многие эстрадные исполнители используют так называемый на жаргоне 'минус'. А что это?", "answer":"Фонограмма"},
            {"questionText":"В послевоенные годы заключенных освобождали с формулой — минус 36. Что это означало?", "answer":"лишение права жить в тридцати шести крупных городах страны."}
        ],
        "Красный":[
            {"questionText":"Именно этот английский футбольный клуб называют 'красные дьяволы'", "answer":"Манчестер юнайтед"},
            {"questionText":"Эта история первоначально задумывалась как нравоучение для молодых девушек", "answer":"Красная шапочка"},
            {"questionText":"Именно туда так и не попал герой поемы 'Москва — Петушки'", "answer":"Красная площадь"},
            {"questionText":"Содержание этого повышается у человека при жизни в горах", "answer":"красные тельца - эритроциты"},
            {"questionText":"Именно так расшифровывается название террористической организации РАФ", "answer":" фракция красной армии"}
        ],
        "Мои":[
            {"questionText":"По утверждению Вахтанга Кикабидзе именно это и было его богатством", "answer":"мои года"},
            {"questionText":"Именно эта фраза Билли из фильма 'Человек с бульвара капуцинов' больше всего запомнилась автору", "answer":"это был мой бифштекс!"},
            {"questionText":"До сих пор неизвестно чем ЭТОТ калека занимался в 'маминой спальне'", "answer":"мойдодыр"},
            {"questionText":"Именно так Бильбо Бэггинс однажды назвал кольцо всевластья", "answer":"моя прелесть", "auction" : "true"},
            {"questionText":"Эта книга, выпущенная в 1925 году в Германии, имеет первую главу 'Расплата' ", "answer":"Майн кампф"}
        ],
        "Правила":[
            {"questionText":"По правилам футбола именно это должен назначить арбитр, если игрок забросил в аут у своих ворот", "answer":"угловой"},
            {"questionText":"Именно так надо поступить находясь в метро и увидев человека с белой тростью", "answer":"помочь ему"},
            {"questionText":"Именно это является правильным ответом на вопрос 'кто пасется на лугу?'", "answer":"Коровы"},
            {"questionText":"Именно этот документ начинается с общих положений и заканчивается дополнительными требованиями к движению велосипедов, мопедов, гужевых повозок, а также прогону скота", "answer":"Правила дорожного движения"},
            {"questionText":"Именно он правил в Германии с 1888 по 1918 год", "answer":"Вильгельм 2"}
        ]
    },
    "game2": {
        "А.М.":[
            {"questionText":"Первая памятная ОНА достоинством в 50 центов была выпущена в 1970 году и посвящена Джеймсу Куку.", "answer":"Австралийская монета"},
            {"questionText":"Главный герой пародийного фильма 'Агент Джонни Инглиш' ездит на автомобиле ЭТОЙ МАРКИ.", "answer":"Астон Мартин"},
            {"questionText":"Из постоянных формирований В НЕЙ есть только два: Корпус пожарных и Рота княжеских карабинёров.", "answer":"Армия Монако"},
            {"questionText":"Считается, что при сохранении такой большой иммиграции в Великобританию, в будущем они станут этим меньшинством", "answer":"англоязычным меньшинством"},
            {"questionText":"Создавая в XVI веке ЕГО,Путешественник Диего де Ланда полагал, что это способствует обращению коренного населения в христианство.", "answer":"Алфавит Майя"}
        ],
        "Объекты всемирного наследия ЮНЕСКО":[
            {"questionText":"Это озеро в России, относится к объектам всемирного наследия Юнеско", "answer":"Байкал"},
            {"questionText":"Среди объектов всемирного наследия ЮНЕСКО в Испании отдельным пунктом указан комплекс работ ЭТОГО ЧЕЛОВЕКА, расположенный в Барселоне.", "answer":"Антонио Гауди"},
            {"questionText":"ЭТОТ ОБЪЕКТ получил статус всемирного наследия ЮНЕСКО Польши в 1979 году, а в 1992 году расширился в результате политических событий, произошедших в другой его части.", "answer":""},
            {"questionText":"Одним из немногочисленных кандидатов в объекты всемирного наследия ЮНЕСКО В ЭТОЙ СТРАНЕ являются рыцарские укрепления вокруг гаваней.", "answer":"Мальта"},    
            {"questionText":"К объектам всемирного наследия ЮНЕСКО в Италии относится, в том числе, лагуна ЭТОГО ГОРОДА.", "answer":"Венеция"}
        ],
        "Злодеи":[
            {"questionText":"Пару лет назад про этого злодея вышел фильм, принесший актеру, сыгравшему главную роль Оскар", "answer":"Джокер"},
            {"questionText":"Свою карьеру на родной планете ОН начал в качестве гладиатора и боролся за свободу вместе со своим другом Оптимусом.", "answer":"Мегатрон"},
            {"questionText":"Именно этот римский правитель сжигал христиан'.", "answer":"Нерон"},
            {"questionText":"ЕГО боязнь крокодилов развилась после того, как одному из них соперник скормил его отрубленную руку.", "answer":"Капитан Крюк",  "auction" : "true"},
            {"questionText":"Ради подчеркивания ИХ безликости, в фильме, для них были выбраны фамилии из списка самых распространенных фамилий в англоязычных странах.", "answer":"Агент"}
        ],
        "Французская тема":[
            {"questionText":"Кварталы Парижа носят входят в эту административную единицу", "answer":"Округ"},
            {"questionText":"Скульптура, изображающая некоего человека и ЭТОГО ФРАНЦУЗА в позе, похожей на поклон, была установлена в Центре Помпиду в 2012 году.", "answer":"Зидан"},            
            {"questionText":"Это поле, есть в центре и Петербурга и Парижа", "answer":"Марсово"},
            {"questionText":"Именно ему стоит памятник у гостиницы Космос", "answer":"Шарль де Голль"},
            {"questionText":"Изначально скульптура Родена 'Мыслитель' была частью большой композиции под названием 'Врата ада' и изображала ЭТОГО ПОЭТА.", "answer":"Данте"}
        ],
        "Высокие технологии":[
            {"questionText":"Инженер, предприниматель, изобретатель и миллиардер Илон Маск стал прообразом экранного воплощения ЭТОГО ПЕРСОНАЖА.", "answer":"Тони Старк"},
            {"questionText":"Программа, разработанная несколько лет назад специалистами Google,  недавно стала первой в мире программой, выигравшей у профессионала равный матч ПО ЭТОЙ ИГРЕ.", "answer":""},
            {"questionText":"В 2013 году в США впервые был введен запрет на ТАКОЕ оружие.", "answer":"Напечатанное на 3d принтере"},
            {"questionText":"Этой технологии потребовалось 4 года после выхода на свет, чтобы ею пользовались 50 млн человек", "answer":"Интернет"},
            {"questionText":"Среди разработок ЭТОЙ КОМПАНИИ есть, например, большая и маленькая 'собаки' и 'гепард'.", "answer":"Boston dynamics"}
        ]
    }, 
    "game3": {
        "Нобелевские троицы":[
            {"questionText":"В конце 1930-х трое немцев — Рихард Кун, Адольф Бутенандт и Герхард Домагк — из-за давления властей были вынуждены отказаться от получения награды. После Второй мировой они всё же получили свои дипломы и медали, а ЭТО — нет.","answer":"Деньги"},
            {"questionText":"Трое лауреатов Нобелевской премии — все В ЭТОЙ НОМИНАЦИИ — в момент присуждения премии находились в тюрьме.","answer":"Премия мира"},
            {"questionText":"Сертификат, удостоверяющий ЕЕ вручение, подписывается тремя лауреатами Нобелевской премии","answer":"Шнобелевская премия"},
            {"questionText":"В 2011 году Ральф Стайнман, получивший премию по физиологии и медицине, стал третьим ТАКИМ лауреатом за всё время вручения премии — после поэта Эрика Карлфельдта и генсека ООН Дага Хаммаршёльда.","answer":"Мертвым"},
            {"questionText":" Представители ЭТИХ ДВУХ скандинавских СТРАН по три раза получали Нобелевскую премию по литературе. Впрочем, у них обеих премий меньше, чем у одних шведов.","answer":"Дания и Норвегия"}
        ],
        "Игры":[
            {"questionText":"В советском фильме 1979 года школьники, играя В ЭТУ ИГРУ, помогают милиции поймать настоящих преступников.","answer":"Казаки разбойники"},
            {"questionText":"Название ЭТОЙ немецкой карточной ИГРЫ совпадает с названием хрящевой рыбы.","answer":"Скат"},
            {"questionText":"В ЭТОЙ компьютерной ИГРЕ первоначально предполагалось участие Жана-Клода Ван Дамма. Она стала одним из поводов к созданию системы возрастных рейтингов компьютерных игр.","answer":""},
            {"questionText":"До 2007 года все чемпионаты мира ПО ЭТОЙ ИГРЕ проводились в Бразилии — почти всегда в Рио-де-Жанейро. Пентакампионами бразильцы стали уже в 1999-м.","answer":"Пляжный футбол"},
            {"questionText":"ОНА упоминается как основное свойство государства по Максу Веберу.","answer":"Монополия"}
        ],
        "-ТЕР-":[
            {"questionText":"На данный момент известны 67 ЕГО спутников.","answer":"Юпитер"},
            {"questionText":"ТАК иначе называется белый журавль.","answer":"Стерх"},
            {"questionText":"ЭТОТ ОФИЦЕР ордена 'За заслуги перед Итальянской республикой' в 2006 году написал книгу, в которой описал 250 вариантов того, что же он мог сказать несколькими месяцами ранее.","answer":"Матерраци"},
            {"questionText":" В НЕМ можно бороться, а можно из него смотреть на борьбу.","answer":"Партер"},
            {"questionText":"ОНИ Диоклетиана вмещали до трех тысяч человек, а на их территории находились сады и библиотека.","answer":"Термы"}
        ],
        "Болезни":[
            {"questionText":"Под влиянием гормонов эта головная боль встречается в два раза чаще у женщин, чем у мужчин.","answer":"мигрень"},
            {"questionText":"Это воспаление и сужение дыхательных путей является наиболее распространенным хроническим заболеванием у детей.","answer":"астма"},
            {"questionText":"Именно это также называют высоким кровяным давлением","answer":"гипертония"},
            {"questionText":"Бактериальные токсины, вызывающие это заболевание, которые часто встречаются в домашних консервах, являются одними из самых смертоносных известных веществ.","answer":"Ботулизм"},
            {"questionText":"Ранняя поддерживающая терапия и регидратация улучшают выживаемость при этой вирусной геморрагической лихорадке, названной в честь реки в Центральной Африке.","answer":"Эбола"}
        ],
        "Гимны стран":[
            {"questionText":"Под нашим сияющим Южным Крестом мы будем трудиться сердцем и руками, чтобы сделать это наше Содружество известным во всех землях.","answer":"Австралия",  "auction" : "true"},
            {"questionText":"Объедините нас как народ... пересеките Вислу и Варту","answer":"Польша"},
            {"questionText":"Независимость! Плачет американский мир; Купающаяся в крови своих героев земля Колумба","answer":"Колумбия"},
            {"questionText":"С пылающими сердцами мы видим, как ты поднимаешься, Истинный Север сильный и свободный","answer":"Канада"},
            {"questionText":"Эту страну объединил Харольд... эту страну защитил Хакон","answer":"Норвегия"}
        ]
    }
}